\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}

\usepackage{tikzpeople}
%\newfontfamily\emoji{Noto Color Emoji}

\usepackage[normalem]{ulem}

\usepackage{stmaryrd}

\usepackage{svg}

\input{beamer-macros}

\input{mintedSettings}

\usepackage{mathpartir}

\renewcommand\le{\leqslant}

\newcommand\emphb[1]{\textcolor{DarkPlum}{\textbf{#1}}}

\title{Formalisation de langages de programmation\\en Coq}
\author{Martin Bodin}
\institute{}
\date{29 juin}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage

	\begin{center}
		\url{martin.bodin@inria.fr}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle<1>{L’assistant de preuve Coq pour prouver des théorèmes}
	\frametitle<2>{L’assistant de preuve Coq pour prouver des propriétés d’une fonction}
	\frametitle<3->{L’assistant de preuve Coq pour prouver des propriétés d’un analyseur}

	\begin{centertikz}

	\node[locnode yellow] (coq) {Coq} ;
	\node[locnode blue, above = 2cm of coq] (preuve) {Preuve} ;
		\onslide<1>{
			\node[left = 2cm of coq] (enonce) {Théorème des quatre couleurs} ;
		}
		\onslide<2>{
			\node at (enonce) {\(\forall x, f(x) > 0\)} ;
			\node[above = 10ex of enonce] (definition) {\(f : \mathbb{R} \to \mathbb{R}\)} ;
		}
		\onslide<3>{
			\node at (enonce) {\(\forall c, f(c) = \mbox{\cmark} \implies P(c)\phantom{\forall i, o, \mathcal{R}(i, c, o) \implies P(o)}\hspace{11mm}\)} ;
			\node[below = 1ex of definition] (rel) {\(P \subseteq \mathtt{code}\)} ;
		}
		\onslide<3->{
			\node at (definition) {\(f : \mathtt{code} \to \left\{\mbox{\cmark}, \mbox{\xmark}\right\}\)} ;
		}
		\onslide<4->{
			\node at (enonce) {\(\forall c, f(c) = \mbox{\cmark} \implies \forall i, o, \mathcal{R}(i, c, o) \implies P(o)\phantom{P(c)}\hspace{11mm}\)} ;
			\node[below = 1ex of definition] (rel) {\(P \subseteq \mathtt{output}\)} ;
			\node[below = 1ex of rel] (prop) {\(\mathcal{R} \subseteq \mathtt{input} \times \mathtt{code} \times \mathtt{output}\)} ;
		}
		\node [right = 1cm of coq, DarkChameleon] (check) {\cmark};

		\draw [->, Plum, thick] (preuve) to [bend right] (coq);
		\draw [->, Plum, thick] (enonce) -- (coq);
		%\draw<2> [->, Plum, thick] (definition) to [bend left = 10] (coq);

		\draw [->, Plum, thick] (coq) -- (check);

		\onslide<5>{
			\node [draw, thick, ellipse, DarkPlum, fit=(prop)] {};
			}

	\end{centertikz}

\end{frame}

\begin{frame}

	\begin{center}
	\includegraphics[width=3cm]{images/Rlogo.png}
	\end{center}

%	\begin{itemize}
%		\item Premier\footnote{Sauf si on compte les feuilles de calcul.} langage de traitement de données~:
%			\begin{itemize}
%				\item Simulations physiques,
%				\item Données linguistiques,
%				\item Données de santé,
%				\item etc.
%			\end{itemize}
%	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{R est parfois surprenant \hfill\hfill\hfill\hfill\includegraphics[height=2.5ex]{images/Rlogo.png}}

\begin{Rcode}
v <- c(11, 12, 13, 14, 15)
v[1]                         # Retourne 11@\pause@
indices <- c(3, 5, 1)
v[indices]                   # Retourne c(13, 15, 11)@\pause@
v[-2]                        # Retourne c(11, 13, 14, 15)@\pause@
v[-indices]                  # Retourne c(12, 14)@\pause@
v[c(0, 2.9)]                 # Retourne 12@\pause@
v[c(FALSE, TRUE, FALSE)]     # Retourne c(12, 15)@\pause@
v["a"]                       # Retourne NA@\pause@
f <- function(a, b)
       v[a + b]              # ??@\pause@
'[' <- function (a, b) 42
v[indices]                   # Retourne 42@\onslide@
\end{Rcode}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Opinion}

	\begin{itemize}
		\item Les langages de programmation \emphb{populaires} sont \emphb{complexes},
		\item Leur complexité est une \emphb{source d’erreurs},
    \item Il y a ainsi un besoin d’\emphb{analyse} et d’\emphb{outils} pour ces langages,
%   	\begin{itemize}
%   		\item Détecter des débordements de mémoire, divisions par 0, etc.
%   		\item Intégration continue.\anchor{credoci}{}
%   	\end{itemize}
%   	\vspace{7mm}
    \item 
    	\begin{minipage}[t]{8cm}
    	\vspace{-8.5mm}
    	\begin{align*}
    		\text{Les langages sont complexes}
    		&\implies \text{le code des outils est complexe,} \\
    		&\implies \text{\emphb{erreur dans l’outil} probable,} \\
    		&\implies \text{crise de la \emphb{confiance}.}
    	\end{align*}
    	\end{minipage}
    \item L’\emphb{assistant de preuve Coq} peut aider à résoudre cette crise.
    \end{itemize}

%\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
%   \node [right = 5mm of credoci, yshift = -2mm] (infer) {\includegraphics[height=8mm]{images/infer.png}} ;
%   \node [right = 0pt of infer, xshift = -2mm] {Infer} ;
%   \node [right = 1cm of infer] (sapienz) {\includegraphics[height=8mm]{images/sapienz.jpg}} ;
%   \node [right = 0pt of sapienz, xshift = -2mm] {Sapienz} ;
%\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{center}
		\includegraphics{images/qr.pdf}

	\url{https://gitlab.inria.fr/mbodin1/math-coq-tests/-/raw/master/MathC2plus/coq/puissances.v}
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}

